<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<foods>
   <food id="fs101">
      <title>فسنجان</title>
      <ingrediants>Computer</ingrediants>
      <recipe>44.95</recipe>
   </food>
   <food id="fs102">
      <title>قورمه‌سبزی</title>
      <ingrediants>
      سبزی(تره،جعفری،کمی شنبلبله)
      یک کیلو گوشت ماهیچه یا مغز ران بدون استخوان نیم کیلو لوبیای قرمز
      1/2 پیمانه(100گرم) لیمو عمانی درسته
      3 تا 4 عدد گرد لیمو
      گرد لیمو= یک قاشق سوپخوری (در صورت تمایل )
      پیاز2 عدد متوسط
      روغن250گرم (یک پیمانه) چگونگی پخت
  </ingrediants>
      <recipe>
    1- لوبیا را از شب قبل شسته و خیس کنید .
    2- سبزی را خوب شسته و پس از خشک کردن در سبد با سبزی خردکن خوب ریز نمایید ، ریز شدن سبزی زیاد
    سبزی باعث خوشمزه تر شدن آن می شود البته توجه نمایید شنبلیه زیاد باعث تلخی خورشت شما خواهد شد با وجود
    اسلایسر آکا شما میتوانید همیشه سبزی آماده در فریزر داشته باشید.
    3- سبزی خرد شده را در روغن سرخ نمائید ، زیادی سرخ کردن باعث می شود که خورشت شما تیره تر شود و
    خواص و ویتامینهای موجود در سبزیجات کاهش یابد .
    4- چند تا پیاز رو ریز کرده و یا رنده می کنیدو در روغن خوب تفتش میدهید. بعد به ان زردچوبه اضافه کرده تا حدی که رنگ آن نارنجی پررنگ شود . بعد کمی نمک زده و گوشتها را در آن خوب تفت می دهید واجازه می دهید که گوشت تو پیازه قشنگ آب بیاندازد. سپس سبزی قرمه رو اضافه می کنید و حتی اگر قبلا آنرا سرخ کرده و در فریز گذاشته اید باز با گوشت و پیاز کمی آنرا تفت دهید .
    5- بعد لوبیا قرمز را که آب آن کاملا گرفته شده اضافه کنید تا خوب با سبزی مخلوط بشه و اندازش کم و زیاد نشه در این مرحله باید روغن روی سبزی رو گرفته باشه . بعد آب داغ رو اضافه کرده و اونقدر آب اضافه می کنید که تا پایان جا افتادن خورش نیازی به آب اضاف کردن نباشد. اول شعله گاز را زیاد گرده تا خورشت تقریبا بپزد و بعد که آب کمتر شد شعله را کم کرده طوری که روغن خورش روی سطح خورشت جمع شود .
    6- خورشت را چشیده نمک و فلفل آن را کنترل کرده و سپس لیموعمانی ها را سوراخ کرده وبه خورشت اضافه کنید در صورت تمایل دو تا سه قاشق سوپخوری هم گرد لیمو و یا یک قاشق غذاخوری آبلیمو هم به خورشت اضافه نمایید.
      </recipe>
   </food>
<food id="fs103">
      <title>قیمه</title>
      <ingrediants>Computer</ingrediants>
      <recipe>44.95</recipe>
   </food>
</foods>
