<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<stews>
  <stew>
    <re>خورش بامیه</re>
    <ings>
      <ing>
        <key>گوشت گوسفندی</key>
        <value>نیم کیلو</value>
      </ing>
      <ing>
        <key>بامیه </key>
        <value>نیم کیلو</value>
      </ing>
    <ing>
        <key>پیاز یا عصاره پیاز</key>
        <value>2 عدد</value>
      </ing>
    </ings>
    <rec>
      گوشت رو با پیاز و روغن تفت میدیم. خوب که تفت دادیم کمی زردچوبه و ادویه اضافه میکنیم و روش آب میریزیم تا گوشت با حرارت کم بپزه. جداگانه کمی روغن توی تابه میریزیم و رب رو تفت میدیم تا خوشرنگ بشه. بامیه ها رو که قبلا بلانچ کرده بودیم رو به رب اضافه میکنیم تا تفت بخوره. نیم ساعت آخر پخت به خورش اضافه میکنیم. شیره تمر هندی رو هم به خورش اضافه میکنیم و اجازه میدیم خورش جا بیفته و نمک و فلفل اون رو اندازه میکنیم. 
    </rec>
  </stew>
<stew>
    <title>خورش قورمه سبزی</title>
    <ings>
      <ing>
        <key>گوشت گوساله یا گوسفند </key>
        <value>دو کاسه ماست خوری</value>
      </ing>
      <ing>
        <key>سبزی قورمه </key>
        <value>یک کیلو</value>
      </ing>
    <ing>
        <key>لوبیا قرمز</key>
        <value>سه قاشق غذاخوری</value>
      </ing>
    </ings>
    <rec>
      یک عدد پیاز متوسط را ریز خرد کرده، با یک فنجان روغن سرخ می‌کنیم. لوبیا را برای دو الی چهار ساعت خیس می‌کنیم سپس آن را همراه دو کاسه گوشت به پیاز داغ اضافه کرده، تفت می‌دهیم. کمی نمک و فلفل و 5 الی 6 لیوان آب اضافه می‌کنیم. 2 الی 4 ساعت بپزد تا گوشت و لوبیا تقریباً پخته شود. یک کیلو سبزی قورمه را پاک کرده، شسته، کاملاً ریز خرد می‌کنیم. (برای اینکه سبزی قورمه خوب خرد شود ولی له نشود بهتر است سبزی‌های شسته شده را در یک کیسه پارچه ای ریخته، یک شب در یخچال قرار دهیم و بعد از آن سبزی‌ها را با دست یا چرخ ریز خرد کنیم) سپس آن را با یک فنجان روغن کاملاً سرخ می‌کنیم (سرخ کردن یک تا دو ساعت طول می‌کشد) تا یک کاسه ماست خوری سبزی قورمه سرخ شده به دست آید. یک قاشق غذاخوری آرد گندم را در نصف لیوان آب سرد حل کرده، همراه سبزی قورمه سرخ شده، چهار عدد لیمو عمانی و یک قاشق غذاخوری گرد لیمو به خورش اضافه کرده، در ظرف را می‌گذاریم تا خورش با شعله کم برای حدود 2 ساعت بپزد و جا بیفتد.
    </rec>
  </stew>
</stews>
